[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "(16 times 2^{ 3} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "4",
        "choice4": "8",
        "choice5": "16",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "두 집합 (A { a + 2, 6 } ), ( B { 3, b 1 } ) 에 대하여 ( A B )일 때, ( a + b )의 값은? (단, ( a, b )는 실수이다.) [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "( lim_{{n to infty}} frac{ sqrt{9n^2 + 4}}{5n 2} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{5} )",
        "choice2": "( frac{2}{5} )",
        "choice3": "( frac{3}{5} )",
        "choice4": "( frac{4}{5} )",
        "choice5": "1",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "((g circ f)(1) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "3",
        "choice3": "5",
        "choice4": "7",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "( P(A cup B) )의 값은? (단, ( A^C )는 ( A )의 여사건이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{2} )",
        "choice2": "( frac{7}{12} )",
        "choice3": "( frac{2}{3} )",
        "choice4": "( frac{3}{4} )",
        "choice5": "( frac{5}{6} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "실수 ( x )에 대한 두 조건 ( p x a ), ( q 3x^2 ax 32 0 )에 대하여 ( p )가 ( q )이기 위한 충분조건이 되도록 하는 양수 ( a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "함수 ( f(x) frac{k}{x 3} + 1 ) 에 대하여 ( f^{ 1}(7) 4 )일 때, 상수 ( k )의 값은? (단, ( k neq 0 )) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "4",
        "choice3": "6",
        "choice4": "8",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "( lim_{x to 0^{+}} f(x) lim_{x to 1^{ }} f(x) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2 )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "0",
        "choice4": "1",
        "choice5": "2",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "이 조사에 참여한 학생 200명 중에서 임의로 선택한 1명이 생태연구를 선택한 학생일 때, 이 학생이 여학생일 확률은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{5}{11} )",
        "choice2": "( frac{1}{2} )",
        "choice3": "( frac{6}{11} )",
        "choice4": "( frac{5}{9} )",
        "choice5": "( frac{3}{5} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "함수 ( y sqrt{4 2x} + 3 )의 역함수의 그래프와 직선 ( y x + k )가 서로 다른 두 점에서 만나도록 하는 실수 ( k )의 최소값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "3",
        "choice3": "5",
        "choice4": "7",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "함수 (f(x) 4x^3 + x )에 대하여 ( lim_{n to infty} sum_{k 1}^{n} frac{1}{n} f left( frac{2k}{n} right) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "함수 ( f(x) x^4 + 8a^2x^2 1 )이 ( x b )와 ( x 2 2b )에서 극대일 때, ( a + b )의 값은? (단, ( a ), ( b )는 ( a > 0 ), ( b > 1 )인 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "5",
        "choice3": "7",
        "choice4": "9",
        "choice5": "11",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "어느 농장에서 수확하는 파프리카 1개의 무게는 평균이 180g, 표준편차가 20g인 정규분포를 따른다고 한다. 이 농장에서 수확한 파프리카 중에서 임의로 선택한 파프리카 1개의 무게가 190g 이상이고 210g 이하일 확률을 오른쪽 표준정규분포표를 이용하여 구한 것은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "0.0440",
        "choice2": "0.0919",
        "choice3": "0.1359",
        "choice4": "0.1498",
        "choice5": "0.2417",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "상수항과 계수가 모두 정수인 두 다항함수 ( f(x) ), ( g(x) ) 가 다음 조건을 만족시킬 때, ( f(2) ) 의 최댓값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "6",
        "choice3": "8",
        "choice4": "10",
        "choice5": "12",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "첫째항이 50이고 공차가 4인 등차수열의 첫째항부터 제n항까지의 합을 (S_n )이라 할 때, ( sum_{k m}^{m+4} S_k )의 값이 최대가 되도록 하는 자연수 (m )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "8",
        "choice2": "9",
        "choice3": "10",
        "choice4": "11",
        "choice5": "12",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "위의 ((가), (나), (다) )에 알맞은 수를 각각 ( p, q, r )라 할 때, ( p+q+r )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{31}{6} )",
        "choice2": "( frac{11}{2} )",
        "choice3": "( frac{35}{6} )",
        "choice4": "( frac{37}{6} )",
        "choice5": "( frac{13}{2} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "자연수 ( n )의 양의 약수의 개수를 ( f(n) )이라 하고, 36의 모든 양의 약수를 ( a_1, a_2, a_3, ..., a_9 )라 하자. ( sum_{k 1}^{9} left { ( 1)^{f(a_k)} times log a_k right } )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( log 2 + log 3 )",
        "choice2": "( 2 log 2 + log 3 )",
        "choice3": "( log 2 + 2 log 3 )",
        "choice4": "( 2 log 2 + 2 log 3 )",
        "choice5": "( 3 log 2 + 2 log 3 )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "( lim_{n to infty} S_n 의 값은? ) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( dfrac{50}{3} left( 3 sqrt{3} + dfrac{ pi}{6} right) )",
        "choice2": "( dfrac{100}{9} left( 3 sqrt{3} + dfrac{ pi}{3} right) )",
        "choice3": "( dfrac{50}{3} left( 2 sqrt{3} + dfrac{ pi}{3} right) )",
        "choice4": "( dfrac{100}{9} left( 3 sqrt{3} + dfrac{ pi}{6} right) )",
        "choice5": "( dfrac{100}{9} left( 2 sqrt{3} + dfrac{ pi}{3} right) )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "숫자 1, 2, 3, 4, 5, 6 중에서 중복을 허락하여 다섯 개를 다음 조건을 만족시키도록 선택한 후, 일렬로 나열하여 만들 수 있는 모든 다섯 자리의 자연수의 개수는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "450",
        "choice2": "445",
        "choice3": "440",
        "choice4": "435",
        "choice5": "430",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "와 상수가 아닌 다항식 ( p(x) ) 에 대하여 <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄴ",
        "choice3": "ㄷ",
        "choice4": "ㄱ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "(a_{20} 1 )일 때, ( sum_{n 1}^{63} a_{n} )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "704",
        "choice2": "712",
        "choice3": "720",
        "choice4": "728",
        "choice5": "736",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "( _7P_2 + _7C_2 ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 63
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "모든 항이 양수인 등비수열 ( {a_n } )에 대하여 ( frac{a_{16}}{a_{14}} + frac{a_{8}}{a_{7}} 12 )일 때, ( frac{a_{3}}{a_{1}} + frac{a_{6}}{a_{3}} )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 36
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "확률변수 (X )가 이항분포 (B(80, p) )를 따르고 (E(X) 20 )일 때, (V(X) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 15
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "자연수 ( n )에 대하여 다항식 ( 2x^2 3x + 1 )을 ( x n )으로 나누었을 때의 나머지를 ( a_n )이라 할 때, ( sum_{n 1}^{7} (a_n n^2 + n) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 91
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "두 함수 ( f(x) frac{1}{3}x(4 x) ) , ( g(x) |x 1| 1 ) 의 그래프로 둘러싸인 부분의 넓이를 ( S )라 할 때, ( 4S )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 14
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "수직선 위를 움직이는 두 점 P, Q의 시각 ( t(t geq 0) ) 에서의 위치 ( x_1, x_2 )가 ( x_1 t^3 2t^2 + 3t ), ( x_2 t^2 + 12t ) 이다. 두 점 P, Q의 속도가 같아지는 순간 두 점 P, Q 사이의 거리를 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 27
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "다항함수 ( f(x) )가 다음 조건을 만족시킨다. (가) 모든 실수 ( x )에 대하여 [ int_{1}^{x} f(t) dt frac{x 1}{2} { f(x) + f(1) } ] 이다. (나) [ int_{0}^{2} f(x) dx 5 int_{ 1}^{1} x f(x) dx ] ( f(0) 1 )일 때, ( f(4) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 7
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "세 명의 학생 A, B, C에게 같은 종류의 사탕 6개와 같은 종류의 초콜릿 5개를 다음 규칙에 따라 남김없이 나누어 주는 경우의 수를 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 285
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "최고차항의 계수가 양수인 삼차함수 ( f(x) )가 다음 조건을 만족시킨다. (가) 방정식 ( f(x) x 0 )의 서로 다른 실근의 개수는 2이다. (나) 방정식 ( f(x) + x 0 )의 서로 다른 실근의 개수는 2이다. ( f(0) 0 ), ( f'(1) 1 )일 때, ( f(3) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 51
    }
]